# Главная

Эта книга написана для тех специалистов, которые не знают как и где искать новых кандидатов, но при этом есть потребность нанять новый персонал. В этой книге собраны методики и инструменты, которыми пользуюсь ежедневно в профессиональной деятельности. Книга поможет вам начать поиск новых сотрудников, поможет организовать рабочий процесс, и с экономить время, деньги и нервы. Постарался писать простым и доступным языком т.к. главные задачи этой книги передать знания и научить рекрутировать персонал. Если у вас возникли комментарии, вот моя эл. почта для связи live [gavgav] gocareera [dot] ru.

В главе "Инструменты" показано и рассказано, как и где искать кандидатов. Начинаю с популярных и часто используемых ресурсов: LinkedIn, Мой Круг, GitHub, StackOverflow, CSE Google, Скрипты. Список ресурсов постоянно пополняется, в будущем он увеличиваться и дополняться новыми инструментами. Глава "Вопросы" содержит вопросы для заказчиков и для кандидатов. Даже если вы сами являетесь заказчиком для вас будет полезным задать важные вопросы перед тем как начать искать новых сотрудников. Вопросы скорее не технического характера, а для лучшего понимания кого хотите нанять. В следующей главе, "Вакансии" будет показано и рассказано о том, что писать в вакансии, как писать понятно и доступным языком, а так же в каком виде отправлять вакансии кандидатам. Глава "Стратегия" посвящена стратегии поиска и найма персонала. Здесь нет волшебных таблеток или "секретных секретов", но есть мои личные предложения на предмет того с чего начинать рекрутинг и чем заканчивать, и вообще стоит ли его приостанавливать.

В книге собраны инструменты, которые не требуют дополнительных финансовых затрат, но требуют гибкости, терпения и упорства. Описанные инструменты и методики лично протестированы в реальном поиске по настоящим вакансиям.

При написании книги использованы материалы, идеи и мысли:

1. Максим Ильяхов, Людмила Сарычева "[Пиши, сокращай. Как создавать сильный текст](https://www.ozon.ru/context/detail/id/137634276/)"
2. Джек Траут, Эл Райс "[Позиционирование. Битва за умы](https://www.ozon.ru/context/detail/id/141962979/)"
3. Рассылка [AmazingHiring](https://azinghiring.ru/)
4. Рассылка [Irina Shamaeva](https://booleanstrings.com)
5. Рассылка [Hung Lee](http://newsletters.recruitingbrainfood.com/)
6. Рассылка [Google Hirig](https://hire.google.com/)

Ты можешь помочь развитию проекта финансами вот ссылка на [Яндекс Деньги](https://money.yandex.ru/to/410011001672886)

Автор: Дмитрий Берг.

<a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"><img alt="Creative Commons License" style="border-width:0" src="https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/88x31.png" /></a><br />This work is licensed under a <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License</a>.
